警隊多名高層據報獲晉升 陶輝、莊定賢將任助理處長

有傳媒引述消息指，警隊下週將會公布新一輪升職名單，當中助理處長蔡展鵬和林曉彤都獲晉升為高級助理處長，當中蔡展鵬被指為「隔代一哥」人選之一。至於在反送中運動當中，多次指揮行動的機動部隊校長莊定賢（David Jordan）、以及署理新界南總區指揮官陶輝（Rupert Dover），都會由總警司晉升至助理處長。

《成報》和《東方日報》昨日和今日都報道了警隊中高層人員的升職消息。現時主管保安部的蔡展鵬，專責有關保安事務的情報行動、調查、分析與聯絡工作。他在 1995 年加入警隊，由督察開始做起。他在 2017 年 6 月升為總警司，今年 1 月升為助理處長。

林曉彤、蔡展鵬據報升高級助理處長
至於另一名有望升為高級助理處長的林曉彤，在 1989 年 7 月加入警隊，她曾經在 2006 至 2007 年被借調到保安局擔任助理秘書長。她在 2017 年 9 月出任助理警務處長（支援），在去年中，她曾經以助理社團事務主任身份撰寫報告給保安局，建議引用《社團條例》條文，禁止香港民族黨運作。

除了莊定賢和陶輝之外，早前有份處理工大學示威，包括籌備安全小組的署理助理處長（行動）周一鳴，有份主管應變大隊的港島總區總警司呂錦豪、保安部總警司江學禮據報都會獲升為助理處長。

反送中運動持續多月，當中在 6.12 衝突當中，警方事隔 4 年多再次在金鐘發射多枚催淚彈，隸屬新界南總區的總警司陶輝有份在現場指揮，而機動部隊校長莊定賢就負責帶領速龍小隊行動。上述兩位外籍警官都曾經處理 2014 年的佔領運動，他們事後都雙雙在 2016 年獲頒「行政長官公共服務獎狀」。報道指，兩人都會獲晉升為助理處長。

你哋班pk popo 升官發財唔立品 遲早比天收

真人血饅頭

現實就係人地開開心心安享晚年，我地就繼續得把口咒人地等天收、生仔冇屎忽乜乜柒柒

其實都預佐啦 穩軍心姐
你話升哂D散仔做助理署長就話突發姐

殺人放火金腰帶

死鬼佬其實冇得升做處長級

升啲白色垃圾上高層其實就係等將來清算用

鬼佬快D坐正啦

屌你老味殺人放火金腰帶！

睇返呢個post，老鳳完全認同你呢句
連刀都唔敢帶，點解仲要做哨兵送死?

【英國戰線報捷】但革命尚未成功

人權法幾時正式做嘢啊

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

同納粹一樣

林大總統是咪繼續散仔級別

如果嚟緊係個非華裔嘅做一哥就好笑喇

升佢地比西方世界制裁另類送頭

佢邊有得升

點解唔升哂全部散仔做處長，到時齊齊呃OT揾真銀

無興趣，升天就話